---
aid: 9025
zid: 750914
title: "满洲军回应临高时报文章：以和为贵"
author: 银灰冰霜
date: 2018-05-04 12:54:29+07:00
lastmod: 2018-05-04 22:45:00+07:00
---

银灰冰霜 于 2018-5-4 12:54:29 发表了：

_本帖最后由 银灰冰霜 于 2018-5-4 14:01 编辑_

【文/临高时报 毛石山】5 月 1 日，陆军参谋长席亚洲大将于临高周刊发布《压制满洲军东江一线 需要伏波军多少兵力？》一文，引起热烈反响。为了回应满洲-国内舆论关注，满洲“大学士”范文程为此于 5 月 3 日表态特地称，不希望大宋“文攻武吓”，影响“区域稳定”，对这样的文章“不宜评论”，希望“和为贵”。

针对席亚洲大将文“伏波军两个特务艇中队的远程火箭即可瘫痪东江一线”的结论，范文程表示，满洲“希望对地区和平稳定做出贡献”，不希望大宋“文攻武吓”，影响区域和平稳定。“相关的这些报道，我觉得……我们都不宜做一些评论，基本上我们希望以和为贵……”

范文程还指出，席亚洲大将的观点并不新鲜，伏波军的远程火箭确实可以打到东江一线，但是这篇分析仍属于个人观点，只能代表一部分大宋内部鹰派的声音。

此前 5 月 2 日晚，满洲军发言人多尔衮也曾就席亚洲大将文表态称：大宋对满洲“文攻武吓”从未停歇，满洲军决不会屈服于这些威胁，只会更加坚定捍卫“大金主权与领土完整”的“信心与能力”。

席亚洲大将在其署名分析文章中指出，满洲东江一线依托基地距离镇江堡一线直线距离不过 20 公里。伏波军陆军部队可利用部署在镇江堡，射程 25 公里的远程火箭对其实施打击。席亚洲大将在文中详细列举了江东一线的各个目标，分析了对各种目标应当采用的打击方式。结论为 900 发远程火箭弹的打击足以摧毁东江沿线各个地堡和重要仓库。故而伏波军可以以两个连（9 台发射车）的远程火箭部队瘫痪东江一线。

临高时报本部编辑随后采访了席亚洲大将。首先席亚洲大将表示，伪大学士范文程敢于正视现实，敢于承认东江沿线确实在远程火箭射程之内，对当面之“敌”还有基本的了解，专业素质值得肯定。不像他的前任，连大发艇和 901 战舰都不认得，还敢执掌满洲军“智库”。

其次，席亚洲大将表示他作为军事将领，从不提倡“文攻武吓”。只是就客观事实进行一些学术分析，之所以造成满洲舆论震动，完全是因为满洲-国内部分人长期以来闭目塞听，坐井观天，所以一听到客观事实，就感觉受到了刺激。其实伏波军的黑 II 改型火箭弹早在就已经在攻略广州时公布，东江一线被纳入远火打击范围并不是一天两天了。自己也曾经在观军等杂志连载中讲述过。

席亚洲大将表示，他其实并非“鹰派”，也期待两国和平共处，希望安宁稳定，这一意愿与伪大学士范文程并无区别。他也非常同情各位满洲伪军弟兄，毕竟他们如果在抗拒统一的战争中死了伤了，肯定是拿不到任何抚恤金和医疗费的。

然而伏波军是否要对满洲实行“文攻武吓”，乃至于“武攻文吓”，都取决于两者之间的国家政策，把头埋进沙子里，并不能改变两方军事差距的现实。伪大学士范文程如果确实希望和平稳定，就应该多做有利于缓和两国关系的事情，不要寄希望凭借满洲伪军的可怜实力，抗拒祖国统一的大势潮流。

本文系临高时报独家稿件，文章内容纯属作者个人观点，不代表平台观点，未经授权，不得转载，否则将追究法律责任。购买临高时报，每日阅读趣味文章。

---

雨落罗布 于 2018-5-4 13:00:09 发表了：

_本帖最后由 雨落罗布 于 2018-5-4 13:02 编辑_

楼主，反应真快！台媒 也就是这两天表示我们要为和平做贡献！

---

银灰冰霜 于 2018-5-4 13:08:30 发表了：

> 雨落罗布 发表于 2018-5-4 13:00
>
> 楼主，反应真快！台媒 也就是这两天表示我们要为和平做贡献！

哪有，就是看见观察者网上发的这篇文章，发现是家禽之友的采访，于是改了改就发到这里来啦

---

kong78 于 2018-5-4 13:27:14 发表了：

> 银灰冰霜 发表于 2018-5-4 13:08
>
> 哪有，就是看见观察者网上发的这篇文章，发现是家禽之友的采访，于是改了改就发到这里来啦
>
> ...

把远程火箭弹改成炮舰吧，临高的火箭弹装药太少了

---

深潜者 于 2018-5-4 13:41:29 发表了：

敢写成文言的不？

---

thblue 于 2018-5-4 13:52:59 发表了：

捉个虫，第四自然段开头“台军发言人多尔衮”

---

下水道里的鳄鱼 于 2018-5-4 14:07:36 发表了：

伏波军可以以两个连（9 台发射车）的远程火箭部队瘫痪东江一线。

发射车感觉没戏了，改成南满地区二型机动发射架凑合一下吧……

---

东林党主席 于 2018-5-4 14:39:32 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2018-5-4 14:07
>
> 伏波军可以以两个连（9 台发射车）的远程火箭部队瘫痪东江一线。

马拉的也是车嘛～

---

xuelindiao 于 2018-5-4 15:20:41 发表了：

楼主，请允许临高启明公众号 转载。

另求 相关链接

---

某食肉动物 2 于 2018-5-4 15:23:30 发表了：

> xuelindiao 发表于 2018-5-4 15:20
>
> 楼主，请允许临高启明公众号 转载。
>
> 另求 相关链接

http://www.guancha.cn/military-affairs/2018_05_03_455660.shtml

---

bart 于 2018-5-4 15:48:30 发表了：

楼主，请授权允许临高广播电台将该文进行播音，同时授权国际频道进行翻译，谢谢！

---

lxr 于 2018-5-4 21:34:07 发表了：

51 发文，53 就回应了，满洲也用上无线电了吗？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-4 22:12:13 发表了：

> lxr 发表于 2018-5-4 21:34
>
> 51 发文，53 就回应了，满洲也用上无线电了吗？

估计是天津印刷然后飞艇送的吧

---

深潜者 于 2018-5-4 22:16:49 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-5-4 22:19 编辑_

> lxr 发表于 2018-5-4 21:34
>
> 51 发文，53 就回应了，满洲也用上无线电了吗？

建奴天天用快马到最近的临高报纸发行地买回去做内部参考，偶尔用快马送回复到髦贼最近的电报站点，花了一大笔银子通的电

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-5-4 22:22:07 发表了：

弯弯瑟瑟发抖

---

znone 于 2018-5-4 22:45:04 发表了：

为啥不是吓唬明军？

---
